蔡子強：各方保持克制不要讓局勢惡化，以免予人口實擱置選舉。否則連僅餘民主也「壽終正寢」！

區議會選舉將於11月舉行。政府早前不斷放風如岀現混亂等，或將會押後區選，甚至取消選舉。蔡子強、張達明、張楚勇、李詠怡、鍾劍華等學者今日舉行記者會，促政府勿借故押後或取消區選，並不要再取消的參選人的資格，確保選舉公平、公正。

中大政治與行政學系高級講師蔡子強表示，近年因政府一再DQ候選人而侵蝕，若連選舉也一併取消，香港僅餘民主也「壽終正寢」，亦開了一個極壞先例，「一次押後取消，會唔會有第二、第三次呢？」他指出，今屆區選特點是岀現好多年輕人、素人參選，他們抱著一絲希望，欲成為代議士，以解開現今困局，直言政府應珍惜這種善意。

他提到，社會普遍認為選舉岀現壓倒性結果，若取消選舉，坊間或會被視為偏幫建制派，如同「偷走了選舉」，市民等和理非如發現手上一票發聲機會也被剝奪，只會令局勢更升級，「迫佢哋重上街頭」。他希望，各方保持克制，不要讓局勢惡化，避免釀成激烈衝突，以免予人口實，以此作藉口擱置選舉。

港大法律學院首席講師張達明指出，近日政府風聲如為社會做期望管理，令他感到擔憂。他表示，如政府決定無限期押後或取消選舉，只能交由立法會審議修改修例或透過《緊急法》引入，前者將立法會放上另一個戰場，後者則會再度損害國際投資者對信心，「警告政府唔好玩呢個手段」。

被問到街上年輕抗爭者也未夠18歲，如何說服他們暫停較激烈的抗爭手段，蔡子強則指，年輕人明白參與這場運動不僅只是他們，他們會相信大多香港人與他們同行，而選舉正是一個好的指標，「（年輕人）對選舉有信心，將機會交畀選擇」。

有野想捐可以FB搵我地香港自由之書阿

係呀,我知我地講近廢話,但前線的確需要支援

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

食屎喇 難聽過粗口 又血債票償呀?

這樣人民也太卑微了吧？

痴線 政府要取消區選 放鬼搞局就得啦
如果要跪低投票 不如投唔投都算鳩數啦

唔好激嬲共產黨

求政府俾個區選我地投
真係好撚卑微囉 局勢惡化決定權係我地到？

最戇鳩係唔識反應，咁人哋真係取消，你咪又淨係識認死狗。

咁咪無撚選囉，對住個已被閹割嘅選舉打晒飛機有閪用咩

屌你老母
我當你散撚哂水，開開心心選撚完
結果呢?就只會係得返佢講ge 果d so call 僅餘民主，我唔撚要好過
反正佢隨時可以dq，然後你班撚屌又會話要尊重法律
你老味都2019年10月，仲係度極壞先例，先撚左百鳩幾次例啦屌你老母
如果對選舉有信心，根本d人就唔會出來，議會涼住冷氣解決到使撚上街呀
屌你老母

下一步係咪所有女性奉獻自己肉體以換取政府唔好取消建制會？

仲想玩假民主遊戲

乜區議會立法會有咩民主？831你仲信中共？蔡生你以為自己在西方國？

哦
投降有好結果咩，睇睇西藏？

我地做咁撚多野唔係為你地泛民搞選舉

佢根本唔明白個社會亂係因為政府唔係因為人民

政府唔想俾人民行使選舉權利，就會製亂，唔關人民制亂事

正啊
攬炒啦睇下外資徹唔徹

選嚟有撚用咩

就係因為你地要守住僅有嘅民主
而家政權可以大大聲話而家我地仲有民主用嚟遮醜

咁你之前唔接受假普選算？

其實參選都DQ

諗諗吓其實點解蔡子強仲覺得係民主

依佢既講法，到時真係取消選舉，佢地係咪會怪自己俾示威者害死

有D怪

DQ 後既選舉... 俾你地選呀 777、689是但一個...俾你地選左嫁啦 係唔係好民主呢？

ON9仔乞返黎既民主

林鄭都講明唔會取消都仲要出呢放風

其實無選舉，政府應該傷啲囉

暴力=取消區選
唔暴力=DQ候選人

最後都係獻世派玩曬
人治警權國家仲信偽選舉制度

佢係要搵藉口唔選既話，就算手足停手，建制/政府都會搵人做野。偽命題！

屌 暴大人 恥與為伍 開口埋口都係為左選舉

唔好講選黎有咩用
區議會其實有好多資源 只不過建制用黎養佢班選民而唔放落地區工作
再加上特首選票有百幾票 係足以影響結果既 你睇對上兩屆都係謹過半數
如果區議會可以由我地控制大多數 係好有利

佢哋應該要好似戴耀廷咁入冊坐吓，戴妖坐完個人都正常啲

選完咁又點 個制度冇人信呀依家

真係想問蔡子強一句，如果只係乞求返嚟嘅民主都要嘅話，泛民當年點解唔直接831袋住先

咁講法一開始唔應該抗議,唔應該上街,做港豬啦你一世,我屌你老母

由前年玩DQ個一刻起，選擇制度就已經死左啦。

「僅余民主」系乜撚野黎

You passed the law
We start the war

有得入閘屎都食

有得投，一票不投民建聯
冇得投，慳返，費事又乜鳩含淚投票

自己友收手都會有鬼搞
你依家叫克制咪搞到和理非動搖囉，傻撚左？

依家叫停勇武？不如你身體力行行前啲，叫和理非大聲啲，進取啲
琴晚效果其實好好

和勇係點都唔割架喇，區選依啲佢要取消總會有理由，有手段
一切責任都起政府度

"唔好俾藉口極權暴政去打壓你" ? 講笑呀？

自從有選舉主任干涉
呢個選舉制度已經腐爛左

戇鳩咩？暴政要鳩做駛撚你畀籍口咩？
四個月啦仲未慣暴政鳩屈然後鳩做？

假民主選舉沒有很可惜??

台灣共諜都能選上市議員了

建制派有沒有這麼怕輸
從登記就要思想審查

是不會學國民黨作票喔
如果作票能發論文
國民黨應該會有很多研究這個的博士

口實你老母咩, 琴日已經有選主問你光復香港時代革命係點, 人地有哂前設agenda 要DQ 你, 唔關口唔口實事

血債冇得票償 佢地會好慘架

仲係度幻想
佢要取消，大把藉口

入撚到閘咩，蛇齋都唔駛

即係要食多數專制

無用就投白票

入閘係後話 選係一定要選
我就唔信佢今次全部DQ

取消咗佢
無謂用假民主自己呃自己

呢個時候仲諗住靠議會係咪傻㗎

戴耀廷都知私了咩事個陣
呢條友仲係5年前的狀態

咁嘅民主唔要都罷
如果都保住謹餘的民主點解當初唔接受袋住先？
蔡子強

可以任意DQ參選人 都叫民主? 僅餘民主一早冇咗啦

民主幾時變左要乞先有

標題同內文好似唔一樣喎

都廢事比
訓醒未？思想停留係上世紀？

give me liberty or give me death

蔡子強: 大家唔好搞事, 如果唔係到時連屎都無得食大家要食風

邏輯呢? 食咗?

區選係資源戰 要錢呀！
打AOE 唔搶金鑛？

之前dq 議員都未同佢地計數

以為攬炒係講假架

睇見啲人成日話唔好令到區選取消就覺得嘔心
而家擺明政府鐘意點就點 取消唔需要理由
仲有而家所謂乜鳩野選舉根本廢
點解仲要限住佢個框框黎玩

蔡生非常有point，不過主動權仍然在於林奠/港共政府？呢班哭佳可能有至少兩三招
1) 黑衫餓底狗/鄉/黑……扮搗亂建制拉票活動，製造建制受害者形象
2) 假素人/真傀儡參選者出現，政府配合縮短冷靜期，例如製造大量distractions, 引開各位分析候選人背景嘅注意力
3) 爆黑材料，例牌菜……

問題係和理非投入度比唔到信心勇武放手 好似集會遊行各區開花都係後生仔多

唔好激嬲餵你食屎嗰個人啊，如果唔係一陣間屎都冇得你食就大鑊喇

一打唔使找

呢啲就係正宗匿埋喺象牙塔入面嘅學者
離地離撚到已經唔知去咗邊

政治系高級講師
講呢種水平既9UP

推

蔡子強
你走啦
屌 想唔區選使手足做野架咩
唔好咁on9啦
你訓左幾耐呀

寧作玉碎，不作瓦全

共產黨取消區選
實際上係攬炒

香港有幾多垃圾奶共撚 要靠做中間人搵食
共產黨取消選舉 即係呢一大堆假民主演員寄生蟲失業

仲信港共既所謂民主？白撚痴，戴教授都進步哂了，依條友仲原地發夢

攬炒

點解呢d人可以咁撚厚面皮

第一次聽到香港有民主，喺咪傻撚左。

阻膠+泛民
香港抗爭兩大毒瘤

呢4個月發生咁多野，仲講個信字

政府一定會瘋狂DQ，直到我哋反枱上街，
然後有借選舉延期，大家研究一下可以點拆

投白票仲衰過取消，增加個選舉認受性之餘，資源就落曬保皇黨到。
乜香港人2014之後都無進步過？

即係要我地乞求選舉？ 不了
咁既民主不要也罷，攬炒啦

攬炒係點解話

dq完已經戰力無左幾成啦

佢地覺得今次反對派贏硬想快D搞，佢除非全DQ冇野講

分分鐘未選都dq哂啦
係咁叫人解釋口號 解釋完你都係“你認為”架啦

無辦法 抗爭手段之一
真正挑戰到佢既權力
但宜家佢要做到咁醜陋 就要佢柒出國際

唔好激嬲中共，唔係食樹皮 啲frd

係人都知政府會揾人搞票站
到時就有藉口腰斬
其實佢只係叫你唔好幫埋一份姐

區議會選舉應該會係最有力既證明

證明淋病同建制狗失勢

所以政府一定用盡方法製造假暴力去嫁禍抗爭者

依家唔係啲議席屬於邊個既問題，係區選結果係好有力既實證。

結果一出， 淋病就駁唔到

垃圾選舉選黎有咩用？

哦

唔緊要啦

反正都無民主嫁啦

由佢囉

索性唔好搞區議會

直接宣布一國一制啦

取消=革命

與其係度唔知可唔可以叫停場運動
不如出一分力研究下點樣可以唔比正苦取消
例如靠你地d學者民選代表加強宣傳 冇左選舉後既香港比外國政商界知

老實講 佢唔係錯哂
即使你唔信個制度定點
如果可以令建制少個議席
其實效果好過你裝修十間舖

最撚應該死係呢啲人
偏偏呢啲人會縮係老母個閪係指指點點

就算唔取消，瘋狂dq都夠啦
場都冇得落，仲講咩結果

咁就宣布特別關稅區88

當你想投票同支持GE人被班選舉主任DQ哂時
咁個選舉仲有咩意思
立法會已經係咁
根本名存實亡

訓醒未？

Ha

以前,選票是你的武器

而定武器先係你既選票

咪On9啦，有無事發生，班撚樣要用系統權力去廢除民主選舉都係會做啦，今次班撚樣劣勢咪廢咗個選舉囉，呢班撚樣會因為社會發生既事做回應既咩？

6月到依家既回應都唔係對社會發生既事啦，只係為班撚樣自己既利益咋。

其實我哋係當區選民調，唔好當e個係民主。

On99

如果個選舉都要敵人施捨俾你

咁你諗下仲有咩意義先啦

最無進步既人係蔡子強

得把口，有本事就叫政府咪撚dq啦，叫唔掂政府就叫人收手，on9。如果政府DQ我地係咪由得佢dq呀，對住呢啲左膠真係火都嚟埋

其實共產黨想將大家抹黑成反民主的暴徒 , 從而奪取道德制高點。 懇請大家唔好中計，有得D鬼去做。

收皮

只係因為白票不足

有險可守?

所以唔攬炒班食屎狗真係唔識驚。

借個位黎用吓
今日起到區議會選舉前
每人感化一個藍絲變黃

我要真．文宣!!!!

其實就算比你投..依家個選舉一定唔會係公平公正

P 牌仔
你覺得政府建制會因為白票好多，
當選完拎完資源個心會唔舒服嗎？

不會，我只係林美國戰線

咁就更加要取消！乜俾人以為香港仲有民主？

取消又點
要個假民主選舉有撚用

唔好撚搞囉 佢地最撚想就係dq有意見 反中既人